# 滑動窗口計數器

## 需求

- 参考 Hystrix 实现一个滑动窗口计数器

> Hystrix 用途：
> 
>停止级联故障。fallback和优雅的降级，Fail fast和快速恢复
> 
> 实时监控和配置实时变更
>
> 资源隔离，部分不可用不会导致整体系统不可用 => 提供有損服務

## 實現想法

- 一個`bucket slice`實現FIFO
- 每一秒輸出一次當前狀態
- 每隔100毫秒在Bucket隊列中加入一個新的Bucket，若滿了則丟棄隊首Bucket
- 統計隊列中所有Bucket的請求次數及失敗率
- 熔斷觸發的請求次數閾值
- 熔斷觸發的請求失敗率閾值
- 最後一次熔斷觸發時間戳

## Demo